{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007944",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=1129&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=03590000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=3413703590000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1999-03-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고령대평리석조여래입상"
    },
    "text": "高霊大坪里石造如来立像 (고령대평리석조여래입상)\\n\n慶尚北道高霊郡雲水面大坪里427番地以外\\n\n13c , 慶尚北道文化財資料 , 慶尚北道高霊郡雲水面大坪里にあるこの石仏は、古木一本を頼りに立っていることから、元の位置から移されたようだ。 比較的丸い素頭は左から前の額まで多少削られて平らになったが、これは彫刻していた当時の姿と見られる。 目の部位は浅く刻まれており、口元には笑みがはっきりしていて、両頬は豊満だ。 首は短い方で、3列で刻まれた三道がかすかに残っている。 両肩を包みながら服を着て両手は胸の前で集めた形式であり、お腹の部分以下は埋没しており、その様式が分からない。 石仏が位置しているここは以前の盧温寺寺跡という話が伝えられるが、根拠は確実ではない。 ただ、周辺で蓮の花模様が刻まれた高麗時代の瓦の彫刻が発見され、近くが寺跡だったことを推察させる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏はどこに位置していますか？",
            "answer": "この石仏は慶尚北道高霊郡雲水面大坪里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この石仏は何世紀のものですか？",
            "answer": "この石仏は13世紀のものです。"
        },
        {
            "question": "この石仏は元の位置から移されたのでしょうか？",
            "answer": "はい、この石仏は元の位置から移されたようです。"
        },
        {
            "question": "この石仏の頭部はどのような形状ですか？",
            "answer": "この石仏の頭部は比較的丸く、前の額まで多少削られて平らになっています。"
        },
        {
            "question": "この石仏の目の部位はどのように彫られていますか？",
            "answer": "この石仏の目の部位は浅く刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この石仏の口元はどのような表情ですか？",
            "answer": "この石仏の口元には笑みがはっきりしており、両頬は豊満です。"
        },
        {
            "question": "この石仏の首はどのような形状ですか？",
            "answer": "この石仏の首は短い方で、3列で刻まれた三道がかすかに残っています。"
        },
        {
            "question": "この石仏の服や手の形式はどのようなものですか？",
            "answer": "この石仏は両肩を包みながら服を着ており、両手は胸の前で集めた形式です。"
        },
        {
            "question": "この石仏が位置している場所は以前どの寺の跡地だったと伝えられていますか？",
            "answer": "この石仏が位置している場所は以前の盧温寺寺跡だと伝えられていますが、根拠は確実ではありません。"
        },
        {
            "question": "この石仏の周辺で何が発見されたことから、近くが寺跡だった可能性が示唆されていますか？",
            "answer": "この石仏の周辺で蓮の花模様が刻まれた高麗時代の瓦の彫刻が発見されたことから、近くが寺跡だった可能性が示唆されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 409
    }
}